\documentclass[10pt]{article} 
\usepackage{fontspec}
\usepackage[verbose,tracking]{microtype}
\setmainfont[OpticalSize=12,Renderer=Basic]{EB Garamond}
\begin{document}
\tracingmacros1
μικρός
τύπος

Η \textsc{Αθήνα} (Ἀθῆναι στα αρχαία ελληνικά και την καθαρεύουσα) είναι η
πρωτεύουσα της Ελλάδας. Επίσης είναι η έδρα της Περιφέρειας
Αττικής. Βρίσκεται στη Στερεά (Κεντρική) Ελλάδα και αποτελεί εύρωστο
οικονομικό, πολιτιστικό και διοικητικό κέντρο της χώρας. Πήρε το όνομά
της από τη θεά Αθηνά που ήταν και η προστάτιδά της. Η Αθήνα σήμερα
είναι μία σύγχρονη πόλη αλλά και διάσημη, καθώς στην αρχαιότητα ήταν
πανίσχυρη πόλη-κράτος και σημαντικότατο κέντρο πολιτισμού· θεωρείται η
ιστορικότερη πόλη της Ευρώπης μαζί με τη Ρώμη. Είναι γνωστή σε όλο τον
κόσμο για τα ιστορικά της μνημεία που διασώθηκαν,έστω και μερικώς, στο
πέρασμα των αιώνων. Επίνειο της ιστορικής πόλης είναι το λιμάνι του
Πειραιά. Πολιούχος της Πόλης των Αθηνών είναι ο Άγιος Διονύσιος ο
Αρεοπαγίτης.

Some \textsc{small caps}!

Типогра́фика (от греч. τύπος — «\textsc{отпечаток}» и γράφω — «\textsc{пишу}») — это 
художественное оформление текста посредством набора и верстки. 
Оформление текста включает его расположение, выбор гарнитуры, 
кегля, длины строк и расстояния между ними (интерлиньяж), 
изменение пробелов между буквами (кернинг) и группами букв (трекинг). 
С типографикой тесно связан шрифтовой дизайн, хотя большинство 
типографов не рисуют шрифтов, а некоторые шрифтовые дизайнеры 
не считают себя типографами

\end{document}

